<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://wendyzt03.github.io</id>
    <title>wendy的三间小屋</title>
    <updated>2021-01-14T11:47:10.722Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://wendyzt03.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://wendyzt03.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>wendy的三间小屋</subtitle>
    <logo>https://wendyzt03.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://wendyzt03.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, wendy的三间小屋</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[迷恋]]></title>
        <id>https://wendyzt03.github.io/post/mi-lian/</id>
        <link href="https://wendyzt03.github.io/post/mi-lian/">
        </link>
        <updated>2021-01-14T11:46:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>终于找到一个可以形容我现在状态的词语。对他的感情，我称之为“迷恋”。</p>
<p>他是我的上司，入行十年，但我第一次见到他的时候，觉得他不过是个工作三年左右的年轻人。第一次见面当然是被他面试，第一印象除了年轻之外，还有普通话不太好，问问题好像我get不到核心，几个问题反倒是他解释了一大堆，自己反而把问题给答了。一切稀松平常，我完全没想到会对他crush。</p>
<p>我之所以写这篇，是因为这是我之前完全没体验过的情感，一种纯粹的吸引。我对气味非常敏感，他指导我软件使用的时候，第一次和他靠得很近，他身上的味道一下子hit了我，夸张地说有一秒空白。那是一种什么味道呢？香甜+荷尔蒙+家的混合体。香甜的味道应该是洗衣液的味道，荷尔蒙是附加，家是安全感的代称。情感上只能说是crush，like。我对自己对一个没什么了解的陌生人产生这样的情感感到陌生害怕。</p>
<p>我作为一个新来的，有大把的时间去观察组里的氛围。作为技术工种，大部分人都埋在电脑里，只有他几乎天天忙得脚不沾地，组里最忙的人是他。组里人所有的技术问题几乎都需要他来解答，其他部门对接也第一个找他，除此之外，还有他自己负责的项目问题。他还要负责带我这个新人。带新人这种吃力不讨好的工作，很少有leader愿意去做，都是直接扔给下面的人。他肯直接带我，我其实也是蛮意外的。</p>
<p>某次闲聊，他说自己虽然入行十年也还是会有出错的地方，让我把他的话当参考就行。我惊讶于入行十年的人会对小白说这种谦虚的话，尤其是我们这种男性主导的行业，我见过很多初次见面就把自己当对方爹的男性，明明很普通却那么自信。而他却对一个世俗意义上他的权力可以“治”住的对象说着谦卑的话。</p>
<p>前段时间据说要降温，有一天他指导完我，要走之前欲言又止，最后还是跟我说，要降温了，记得穿多点。重点不是“多穿点”而是”欲言又止“，在边界感，尊重通通不重要的人情社会，”欲言又止“对我来说简直是迷魂药一样的存在。</p>
<p>还有一次，在他跟我说话的时候，有个其他部门的人来找他，说有个项目紧急，明天能不能给他们一版图纸。上司说，这太急了，至少得两天，明天给不了。结果对方说，你让XX加个班嘛。结果他怼了回去”不能把人当畜生用，加班也不行“。这个项目是下面的其他员工负责，把压力推给下面人也不是不行的事情，但他觉得这个要求不合理，就会自己扛下来顶回去。有他做leader会很有安全感，至少从这件事情上来说我是这么想的。</p>
<p>以上的事件加上味道滤镜，让这种迷恋发酵，我整个人晕晕乎乎地沉醉在这种开心里，甚至让别人误以为我恋爱了（笑）。</p>
<p>说个搞笑的，之前说我对他的第一印象有普通话不太好，后来有一次他跟我说一个我没听过的名词，说了好几遍我才听懂，然后他自己嘲笑自己说”是我普通话说得不太好“。哈哈哈，瞬间觉得他有点可爱。第一反应不是责怪对方没听懂，而是找自己的问题，这种特质在男性身上真是太少见了。</p>
<p>说回迷恋，我尤其社恐的一个人，为了多闻他的味道，努力找问题主动去问他，我逐渐发现，推测刚洗完澡换新衣服的那一天，那种味道会淡很多，主要是香甜的洗衣液味道。忙了几天之后的味道会变浓，那个时候我好像抱住他吸一口！说得我好像一个痴汉，但我确实是这么想的，也想面对这种新鲜的情绪，不要羞耻和压抑。</p>
<p>如果把我自己抽离开来，作为第三者旁观，我其实是在对不常出现在男性身上的特质感到迷恋，这个人又混合着香甜的味道，所以击中了我。如果这些特质放在女性身上，我大概不会惊讶。这就是我的局限。</p>
<p>再说回他，其实以上特质会有硬币的反面，比如，他是组里最忙的人，会把所有事情都扛下来（当然可能也是组里薪资最高的），这意味着可能他对”如何高效地领导一个团队“不是很在行；当他处于全是男性的环境时，可能会是弱者，需要换上另一副说辞，当然如果两套说辞都可以玩得转，那是非常厉害了。</p>
<p>了解了一些他的经历之后，我猜测这些特质的来源可能是他对自己有自卑的地方，但他能直面那些，不回避，是一个勇敢的人。大部分的人会选择用骄傲掩饰自卑，显得虚荣与傲慢。</p>
<p>好像忘了说，他，已婚，有一个女儿。对了，他从没问过我的个人问题，我知道他的婚姻状况，也是通过朋友圈。如果他是单身的话，我会考虑主动一下！</p>
<p>今天夕阳很美，再美的泡泡总会消逝，但请让我沉浸在这样的迷恋里长久一点吧，单纯由喜欢生出的快乐是那么短暂而珍贵，不需要负责，轻盈而又美好。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MY STORY 2017-2020]]></title>
        <id>https://wendyzt03.github.io/post/yi-ci-yong-gan-de-qing-suan-wo-de-2015-2020/</id>
        <link href="https://wendyzt03.github.io/post/yi-ci-yong-gan-de-qing-suan-wo-de-2015-2020/">
        </link>
        <updated>2020-12-31T14:11:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>#楔子<br>
一直想写关于自己这几年的总结，但不知道从哪里开始，从什么地方开始写起。前几天早上看到一篇文章写《我们有可能正面地谈论感受吗？》，我猛然意识到这就是我想叙述的方式，不是用一些话术和借口的糊弄，也不是以受害者心态的自我怜悯，而是以一种抽离的方式，用直接的感受拼起我的这三年。</p>
<p>为什么我会选择“正面地谈论”这样的角度呢？很久以来，我时常觉得自己的感觉是钝钝的，外界发生的事情，其他人的情感，之于我总是隔着一层玻璃的存在。17年的时候，因为外界的“晃动”，我开始想要打破那些玻璃，直面世界与内心的情绪。我想要记录下来这些“晃动”的时刻，崩塌的瞬间，重建的过程，想要记录下在我的世界里发生的那些大事。希望也在经历这些晃动，崩塌，重建的人们，坚持一下，会有结束的那一天，会有温和又平静的新世界。</p>
<p>2020的我常常安慰自己，2017年的我会这样做吗？不会的，那个时候的我总是会用坚硬的壳武装自己的无力，现在的我，虽然有受伤，但是开始很勇敢地探索自己，所以我愿意形容2020是挺不错的一年，是我重生的第一年。</p>
<p>#我的大学<br>
2020年初的时候，我去看过一次心理医生，诊断是有焦虑症。医生告诉我，从我描述的状况来看，可能高中的时候已经有一些症状了。是了，高中的时候，我因为睡眠和学习压力的原因，有些怀疑自己精神衰弱。一直以来，父母让我采取的好好学习的方法都是隔离大法，对学习有影响的一切通通隔离，电视，电脑，手机，小说等等通通不准碰，这让我整个人的情绪也一直是隔离在玻璃内的真空状态，我会时常觉得自己冷血无情，没什么喜好，什么都无所谓。但是我隐约感觉自己的内在翻涌不停，在等一个契机打破什么。这个契机在外部原因的累积下显现了。</p>
<p>今年我在跟笔友聊天的时候说，我的大学就是在不停地往自己身上贴标签，那位笔友还笑我说，你这是充实。不是的，我自己清楚得很，这不是充实，这是为了毕业后把自己“卖个好价钱”，不停地“装扮”自己，算计自己和周边的人。事实上，我完全不清楚自己喜不喜欢这些东西。这些标签带给我正反馈，成就感，让我上瘾，也让我压力巨大，越来越害怕失去这些标签。</p>
<p>变化当然是一点一点的，清晰地意识到大概就是2017年，开始再怎么努力也贴不上想要的标签的时候。那是参加本专业国内一个很重要的专业知识竞赛，是那种100题快题，需要专业知识记忆储备量很大。我平时专业成绩一向很好，但我是考完就忘的类型，即使我做了复习，出来的成绩也不是很好，大概中游的水平。这对我打击挺大的，老师都暗戳戳地说我这次的成绩不太好，我嘴上说着没复习好，但实际上很清楚，我真的尽力了，我没办法让那些知识留在脑海里。</p>
<p>有了反思的灰线，我渐渐地我发觉我不像其他同学能问得出有价值的问题，渐渐地我开始怀疑自己是不是真的喜欢自己的专业。那个时候，我还是维持着别人眼里的努力学习人设，不放过每一个可以参加的比赛。没想到下一次竞赛会是更剧烈的“晃动”。</p>
<p>这个竞赛是需要组队参加，是先向老师报名，然后老师再选择队员的报名方式。我当然也报了名，也理所当然地认为我会入选，然而之后的某一节课下课后，那位负责报名的老师单独叫出去了几个同学，那时候我才突然意识到原来我没被选上？！周围同学都表示挺惊讶的，因为我一直专业课成绩第一，没有理由不选我。后来旁敲侧击加猜测，原因可能是我们学校参赛是肯定能够拿奖的，这个奖又是国家级的，保研有很高的加分，我那时候成绩第一，保研绝对没问题，所以老师选择了一个成绩在保研边缘的另一位老师远房亲戚的同学。我那时候整个人懵住了，原来我坚信的“努力就有收获”在现实面前是那么不堪一击。我什么都努力做到最好，还是抵不过一些轻飘飘的外界干涉。我当时崩塌得安安静静，没有去找老师质问“为什么没选我？”，表面上还是温温柔柔地说着“没关系”，但实际上整个人的三观已是摇摇欲坠。</p>
<p>那时候我想着努力做实验发论文，去更高的地方也许会好一些，于是我进入了一位老师的实验室，帮忙做实验，想发表论文。做实验的过程是挺好的，虽然辛苦了点，但看着出来的数据会有一种成就感。然而问题发生在写论文的阶段，写完初稿交给老师后，就了无音讯。我每隔一周就发消息给老师问下情况，需不需要我修改什么？老师总是说再等等，结果两个月后老师帮我写完了？！我整个人特别惊讶，不是要训练我的学术写作能力吗？随后老师说这篇投不了核心，就帮我投了普刊。面对这样一系列的安排，我只能说“好的，谢谢老师！”这篇论文好像在初稿之后和我就没了关系，虽然第一作者还是我，但我在老师这样的帮忙后产生了深深的无力感。在老师与我的关系里，我始终处于弱势，我需要仰仗老师的资源与学识，而我除了廉价的劳动力没有其他可以交换，所以我没有底气对老师说“请教我写，而不是代替我写论文”，“是哪里不行所以不能投核心期刊吗？可以补实验或者做一些修改吗？”我没有资本与力量提出异议。那段时间也和本专业的研究生学长学姐有了更多的接触，渐渐发现研究生阶段的老师就不再是老师，而是老板，师生关系已经变成等价交换完全失衡的雇佣关系。我开始对在国内读研失去了兴趣。</p>
<p>机关算尽者的绝望，大概会是真的绝望。之前所有积累的标签是我的机关算尽，到头来反倒不知目的为何。</p>
<p>当一个人内在和外在都摇摇欲坠，而他又是个没有应对措施的新手，这个时候通常采用的办法是什么呢？是逃避。是的，逃避可耻但有用。所以我决定出国，那时候我以为逃避到一个新环境也许能找到答案，但是没有想到缺少深思熟虑的逃避是深渊。因为家庭不富裕，选择了新加坡的学校，把香港的学校作为保底。结果新加坡因为专业不符，一所都没录上，原本就所剩无几的信心晃动得更厉害。最终结果就是去了香港读了和本专业只有那么一丁点关联的专业，这让逃避的我还蛮开心的，新的环境新的专业嘛。</p>
<p>内在的空虚让我开始报复性地看起了电影电视剧和综艺，看他们解密挑战哈哈大笑，鲜活得让人羡慕。runningman无限挑战可以让我暂时得忘却那些决定不了的事情大声地笑一笑；survivor返回到人类最初的状态，看人与自然和人与人之间最原始最有生命力的斗争；和在追produce101s2的过程中让我重新开始相信努力的价值，原来为了喜欢的事情努力是不需要回报也可以坚持的，当然也是可以被看到的。那些鲜活引诱着我去重新观察生活，于是我去往人间。</p>
<p>#在人间<br>
拖着晃动的身心去香港，这个选择是不是正确的，我到现在也不是很能确定。其实从结果来说，是还不错的，学业按时完成，成绩中等，但只有我知道，开始的新鲜过去后的每一天都像走在深渊边缘，战战兢兢。</p>
<p>因为专业差距很大，我要补很多知识，可是当时选择这个专业仅仅是有一点兴趣，凭借着这一点兴趣实在没办法支撑我啃那些原理知识，我只能抱大腿，哈哈哈，之前整个学习阶段我是大腿，反倒到了香港学会了抱大腿的技能。大腿总有抱不上的时候，我脸皮又薄，周围又没有知心的朋友，渐渐有点抑郁倾向，重度拖延症，情绪波动巨大，常常一个人跑到海边哭，暴饮暴食，常常深夜下课去m记点一大堆鸡翅或者去便利店买膨化食品巧克力吃到自己恶心，熬夜睡不着觉，心慌得不行，没办法见人社交，那段时间几乎是遇到看到认识的人就躲开。在这种精神状态下，我还要面临就业。网申的时候，我把之前大学获得的奖项一项项填进去的时候，会有神奇的荒谬感。准确地说，是我想起曾经那个没有什么原因也很努力的自己，再对比精神状态很糟糕的现在的我，产生了深深的惭愧内疚自我厌恶。</p>
<p>我有一次跟当时的同学聊天，她是211本科也没有获得很多奖项，但她凭借着重足的准备，成功地拿到了很好的offer。我能感觉到我和她的区别在她很相信自己，我到现在都记得听她说自己准备的面试答案的时候，她整个人闪闪发光那种感觉。我各方面的条件比她好很多，可是我描述我的经历，整个就很虚假，很像在说其他人的故事，她说“你要相信自己是真的值得这些奖项的”，是的，我想起那些奖项，真实的想法只有“这个是大家一起想出来的方案，我只是帮忙组织，也不知道为什么会获奖”“这个是靠别人整理历年获奖的作品，我们只是集合所有作品的优点”。我贴的这些标签有哪个是能真实地自我满足的吗？没有！我没有办法面对曾经自己那么引以为豪的使劲往自己身上贴的标签，更没有办法自信地描述自己。</p>
<p>在一个我觉得稳稳可以拿下的工作被拒之后，我在打给父母的电话里嚎啕大哭，“我是不是真的不行？我是不是真的没有价值？”我所有的自信心自尊心在无数的晃动之后轰然崩塌。</p>
<p>如果说那段时间我有什么收获的话，除了硕士毕业证，我想我收获了人的多样性观察。不只是多样国籍，不同年龄的同学，更重要的是展示出来的丰富多样的人性与思想，上面写到的对自己特别自信的女生，大家无论在谈论多么热门的事情，她如果没听说过，就会认真地说我不知道；一个人可以乐于助人，热情又有追求的同时把女性当物品看待，择偶观令人感叹；也会有教授是专业大牛，但是脾气古怪会在课堂上大骂学生。人好像可以在这里可以随意舒展而不会被统一方向，束起手脚。在这个待了一年的地方，我也完成了自我崩塌的成人礼。</p>
<p>#成人礼<br>
当然，从香港回来的时候还没找到工作。没拿毕业证之前，还能安慰自己休息一下，拿到毕业证之后，折磨才刚刚开始。</p>
<p>去香港之后，拓宽了我对本专业就业的思路，意识到还有咨询行业可以去，并且我也非常想尝试一下，但是咨询公司招聘岗位描述里的软件我并没有学过。为了搞清楚我能不能投递，我横跨半个中国去参加了咨询行业顶尖公司的开放日活动，公司人事和本专业的工程师都建议我可以试一下。但是，我的申请最终没有投递出去。是不是很奇怪？在正常人看起来确实是非常奇怪，为什么没有投递呢？明明是自己想去的公司也充分了解过了。原因是那个时候，我一打开招聘网站就心慌加手心流汗，完全没办法投递，我从内心深处觉得我配不上那么好的公司。我的焦虑症状变得严重，心慌睡不着觉，昼夜颠倒，没办法照顾自己的吃饭洗澡，逃避完全不想见人，每天只是看剧看综艺听音乐。父母当然也不会放过我，他们一个不听我解释一直让我应聘我完全不感兴趣的工作，和我吵得不可开交，就使用暴力强迫我投；一个平时不说什么，晚上偶尔和我单独在客厅的时候，会冷不丁地对我说“你这是眼高手低，不能这样下去，得先找个工作再说。”导致我一和他单独呆在一起，就会心慌害怕，是不是又要说什么来教育我。我完全不是埋怨他们，也不是内疚，只是抱着我受伤的心，无力地想为什么没有人来问我一句“你为什么不愿意找工作呢？”</p>
<p>那段时间是灰暗窒息的，每天都像溺水的人，想抓住每一颗救命稻草。</p>
<p>我看了网上的一些自救信息，幸好那个时候我还有判断力与活下去的渴望，开始学习从小事开始重建秩序，第一天只要做到洗漱这件事就夸赞自己很棒，第三天试试出门晒五分钟太阳，第五天按时吃三顿饭，每天每天做到了一点点都要夸赞自己特别棒，做到了之前没做到的事情。我抓住所有的机会出门，比如去拿快递，去超市买日常用品，只要能出门就让自己出门。渐渐地可以做到日常生活中不会有大的情绪起伏。晚上睡不着心慌的问题，多亏了superband里的zairo，他的instagram直播视频我专门下载下来睡觉听，有非常好的抑制焦虑心慌的效果。不是说他的直播有什么特殊的魔法，任何一个音频视频都可以，只要是能不引起巨大心情起伏的同时又可以吸引一些注意力的音乐。其实这个时候，我不知道自己是焦虑症，只是觉得自己抑郁了，因为抑郁宣传得最多，我的一些症状又能对得上。为了给自己一个交代，虽然我症状缓解了一些，但还是去了三甲医院的心理门诊。在那里，我第一次知道了我原来患的是焦虑症，可能从很早之前就有症状。</p>
<p>看起来去看心理医生这件事情是事后的无用功，其实不是这样，明白了我是焦虑症之后，我更能认清并接纳自己了，这是我做的第二步。这个阶段，我做了很多测试，无论是星盘，八字，mbti，还是佛教，高敏感测试，神经多样性天赋，cPTSD测试等等。我试图搞清楚自己是从何而来，又是一个怎样的人。这是我重新审视自己的过程。有些人可能通过心理咨询师的帮助，有些人可能选择宗教。这个阶段像是电脑需要底层系统一样，人需要理论来解释“自己身上发生了什么？”，来解释“我为什么会变这样？”在这个过程中，我逐渐发现那层玻璃已经打碎并消失了，我原来有喜怒哀乐，看电影会大哭，有自己的喜好与厌恶。这也带来了一些副作用，我的心变得异常柔弱。原来喜欢看的一些刺激犯罪相关的电影电视剧，变得没有办法一口气看下来。原来面对困难咬咬牙可以坚持，现在动不动想放弃。但是我还是喜欢现在的自己，因为更像一个软弱多情但又勇敢的人了。</p>
<p>接下来面对的问题就是，我该怎么办？怎么面对曾经的自己，和未来的自己？接纳曾经的自己的过程要感谢hong isaac和许许多多的网友，那段时间因为看superband觉得hong isaac很有意思，所以在赛后打开了他的博客，上面有他好多年前开始写的随感，我一篇篇用翻译器读下来，发现原来在我眼里那么美好的人也会拖延，绝望，不信任，看不到方向，但他那样勇敢地面对了那些软弱之处。同样的我翻看了许多网友一直记录的感想，发现原来我不孤单，有那么多人有同样的困扰，也同样懦弱而勇敢。这也是我决定写下这篇文章的原因之一，希望如果看到它的人也能看到我的那一份勇敢，接纳曾经的自己。关于未来，也许每个走过上面流程的人都会有自己的答案，我找到的答案是勇敢。无论是什么结果都要勇敢地试一下，去做了才不会留遗憾。网上的朋友们仿佛用一个个记录鼓励我，嘿！你看我成功了！不要害怕，你也来试试吧！</p>
<p>前面说到我不知道自己是不是喜欢本科的专业，根源应该是，因为当初被隔绝在真空里，基本没有喜好，选专业的时候用的是排除法，排除最不喜欢的，选择我的分能最大化利用的专业。这样的选择在几年后被自己质疑是很正常的事情。但是当我完成打破自己的过程，回头仔细分析，很幸运的是当初的专业确实是我喜欢的方向之一，那一刻我感觉自己是世界上最幸运的人。接下来，因为我选择了它，当然会愿意勇敢去尝试一遍又一遍。最痛苦的不是被拒绝，而是录到了我不满意的工作，家里人却因为各种原因劝我接受，即使我已经一遍又一遍地说我拒绝的理由。后来我学会了I DONT GIVE A SHIT ON THEM（不会因为他们觉得是利益最大化的选择，我就愿意接受，也不会因为拒绝选择而内疚），我的选择我自己说了算，I WAS REBORN。</p>
<p>2017-2020年我几乎完成了一次伤筋动骨的蜕变，很痛苦是真的，可我也觉得很值得，当初我想要打破那一面看不见的玻璃，我做到了。“世界上只有一种真正的英雄主义 ，就是认清了生活的真相后还依然热爱它”我已经戳开了一小部分的真相，我能热爱生活吗？我迫不及待地想试一试。</p>
<p>#后记<br>
这是一篇构思很久写了一周多的我执记录，关于我如何透过自己心里的那间小房子的窗户，看待我这三年的经历。也许是没有用的记录，我只是觉得 I NEED TO TELL MY STORY PROPERLY.</p>
<p>所受的教育与所见的一切撕裂我，我依旧相信爱，公平，正义，自由与平等这些普世价值观，喂饱自己的同时，想找一处可以自由伸展的地方，来放置我的三间小屋。三年后再见！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[他者的消失]]></title>
        <id>https://wendyzt03.github.io/post/ta-zhe-de-xiao-shi/</id>
        <link href="https://wendyzt03.github.io/post/ta-zhe-de-xiao-shi/">
        </link>
        <updated>2020-10-16T14:23:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>关于网络上发言，很多人说，“这是我的地盘，表达什么是我的自由，有反对意见就是杠我”，还有反对派“你占用公共资源，自己用word写，谁也不会骂你”这种想法太片面了。<br>
公开平台本来是交流的机会，可是现实社交网络精准算法推荐，导致大家只想看到与自己想法一致的东西，自己情绪的ego无限扩张，也就是“他者的消失”，自恋与抑郁相伴而来。<br>
还是要允许反对观点的出现，可以不理会但必须要有。</p>
<p>问题是意识到了，方法论，我看到的只有“活在当下”😌我自己也是做不到😢打破什么的太痛苦了，还是自恋简单一点😢</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谈电量理论]]></title>
        <id>https://wendyzt03.github.io/post/tan-dian-liang-li-lun/</id>
        <link href="https://wendyzt03.github.io/post/tan-dian-liang-li-lun/">
        </link>
        <updated>2020-07-20T04:32:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>正好最近一些想法可以用电池电量串起来，所以这篇暂且就叫做“谈电量理论”。</p>
<p>我喜欢的两位博主是电量理论的爱好者，理论大概可以概括为：长时间工作社交之后，电量亮红灯，需要有力量的娱乐产品给我充电。有些类似于这个：收集生活中细小而温暖的瞬间，撑不住的时候，拿出来看看就会充满力量。这些收集原本是指现实生活中的，但是由于现代生活线上化，也许还有她们的职业原因，这些收集有一些就变成了一部电影，一些剧集，一个现场，一组cut。<br>
许多人其实在不知不觉中早就开始践行这样的理论，不开心的时候，就打开某部特别喜欢的剧集或者综艺，看上两集哭or笑一会就好了。</p>
<p>我要自己的电量理论在这个大基础上要更细节一点，这里要用到一个概念：电池充电阈值。意思是电池电量用到0%再充、或一直维持100%电量，都会加速电池老化。因此设置电池阈值，可以让电脑连着电源时，电量维持在预设的范围内。而养护电池的电量最好维持在50～60%左右。<br>
如果用人做比喻，平时的情绪维持在60%为最佳的话，有些充电行为会把情绪一直维持在高点，虽然情绪在高点是好事，但是一旦离开“充电设备”，情绪低落会让你想一直寻找新的“充电器”。<br>
拿追星来举例，有些追星是刻意刺激你的情绪，刺激多巴胺分泌。多巴胺如果上瘾，和刷手机提升信息阈值一样，完全停不下来。</p>
<p>以下要开始私心举例：<br>
安重载对我来说，约等于70%充电器，当情绪down到50%以下，焦虑症爆发的时候，打开zai老师的直播，当背景音乐或者直接看上15分钟，会感觉被充电到60%，效果非常好！这种效果也是当初开始看superband没想到的。<br>
isaac是完全不一样的体验。一年前迷上他根本原因是逃避现实，逃避焦虑。大约是投射了太多的情感进去，或者说共情太深，导致isaac对我来说变成了在-20%～120%之间跳转到充电器。当blog更新，我去读他反省情绪满满的文字，过度共情而又没有现实帮助，会大幅度降低我自己的电量。看舞台或者电台的时候又会太过，产生类似多巴胺上瘾的效果。<br>
之前看到某位大大说，isaac是安全的喜欢，是能够承接的土地（？）大概是这样。对这个形容印象很深，是因为好像大家都是这么觉得只有我不是。。。对我来说，isaac是冒险岛，是亚马逊森林，是潘多拉的盒子；zairo则是安全的喜欢，轻盈的空气，温柔的手。</p>
<p>总结起来莫名有种“无欲则刚”的气质。。。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《How to Grow Old》Bertrand Russell]]></title>
        <id>https://wendyzt03.github.io/post/lesslesshow-to-grow-oldgreatergreater-bertrand-russell/</id>
        <link href="https://wendyzt03.github.io/post/lesslesshow-to-grow-oldgreatergreater-bertrand-russell/">
        </link>
        <updated>2020-05-15T16:35:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>要克服这种怕死的念头，最好的办法 — 至少在我看来 — 就是要逐渐使自己关心更多的事情，关心那些不跟自己直接有关的事情，到后来，自我的壁垒就会慢慢消失，个人的生活也就越来越和社会生活融合在一起了。人生应当像条河，开头河身狭窄，夹在两岸之间，河水奔腾咆哮，流过巨石，飞下悬崖。后来河面逐渐展宽，两岸离得越来越远，河水也流得较为平缓，最后流进大海，与海水浑然一体，看不出任何界线。从而结束其单独存在的那一段历程，但毫无痛苦之感。如果一个人到了老年能够这样看待自己的一生，他就不会怕死了，因为他所关心的一切将会继续下去。如果随着精力的衰退，日见倦怠，就会觉得长眠未尝不是一件好事。我就希望工作时死去，知道自己不再能做的事有人会继续做下去，并且怀着满意的心情想到，自己能做的事都已做到了。</p>
<p>罗素用朴素的语言说出了如此宏大的道理。保持好奇，勇于尝试一切，不把自己看得太重，大概是最好的变老方式。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[模拟城市simcity]]></title>
        <id>https://wendyzt03.github.io/post/mo-ni-cheng-shi-simcity/</id>
        <link href="https://wendyzt03.github.io/post/mo-ni-cheng-shi-simcity/">
        </link>
        <updated>2020-05-15T15:47:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>谁能想到我的迷茫是被这个游戏给治好的呢？<br>
先夸一下EA！画面模拟简直完美！昼夜变化，车流来往，灯光效果都超级逼真！<br>
游戏比喻成人生也是ok的。看到花了三天搞成的这个城市，我原来是希望有按自己规则运行的“城市”啊！扩张的野心和现实的抱怨互相撕扯，这也是现实。</p>
<p>用自己一点一点“捡”来的“砖”搭建自己的“城市”  无论是精神世界还是现实生活，大概就是每个人的必修课。<br>
1，我真的是有点强迫症，完美主义。外形相似的建筑要堆在一起；一定要攒钱买性价比最高的选项。为了达到这一目的，可以忍受想象不到程度的混乱。<br>
2，一定要有希望成功才会去做，做之前总是准备很多。当任务难到一定程度就会想卸载；为了最终想达到的效果，这几天简直泡在这个游戏里了。</p>
<p>之前我总是生活中那个最认真紧张的人，像一刻不停歇的发动机。但不仅是我自己还有周边的朋友们都不舒服。<br>
当意识到自己不可能是永动机的时候＋比不上放松享受的人产出的多＋深深地向往放松自信的状态 ＋下一个目标太过遥远......以上叠加，崩溃就来临了。<br>
逃避换环境完全没有用，问题还是存在。<br>
大概work &amp; life balance是我一辈子都需要面对的重大问题。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么要写blog呢]]></title>
        <id>https://wendyzt03.github.io/post/wei-shi-me-yao-xie-blog-ni/</id>
        <link href="https://wendyzt03.github.io/post/wei-shi-me-yao-xie-blog-ni/">
        </link>
        <updated>2020-05-15T15:45:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一直都没写什么长文章，因为总想着先写个开篇立意的引子，但这个引子却怎么都没想好写些什么。</p>
<p>大概从高中毕业开始就没写过超过800字的自我表达式的文章了。高中时，每周必须要写一篇周记，开始时还要互评互改烦得很，但是后期很少有人认真看了，我却渐渐地喜欢上了每周写点感想思考什么的。这次回家翻到了周记本，看着当时奇奇怪怪幼稚的思想，那些字仿佛带着过去的味道。阳光，晦暗，茫然透过这些字4D展示着当时的我。</p>
<p>仔细思考为什么会没再继续，应该是我一直觉得文字真的是有魔力的诅咒。所以仓颉造字之时，“字引人类，终止结绳，天降谷雨，鬼哭龙藏”。它可以是攻击的矛，是沉默的盾，是温暖的春风，是料峭的寒风，是甜蜜带毒的糖果，是苦中带甘的中药。不仅如此，即使再努力地掩饰，文字总能体现出作者的性情品质。就像字如其人，其实文也是如其人的。我是怕我的文字会变成别人手里攻击我的矛，也害怕被别人看穿浅薄的我自己。</p>
<p>至于现在为什么又开始写了呢？</p>
<p>一是，渐渐发现，其实浅薄与否，别人的评价似乎没有那么重要，也没有那么多观众。</p>
<p>二是，想要开始整理思想。这个想法始于很早之前的毕淑敏的短篇《精神的三间小屋》。惊讶于精神也需要空间与整理，所以想选月冷风清竹木潇潇之处，为自己修建三间精神的小屋。（这么说来我还真是从小就有拖延症，到现在才刚开始建。）</p>
<p>三是，看到我最喜欢的博主中的两个最近不约而同地提到了“在未来社会，写作是未来社会重要的资产”这个观点。其实还有其他的能力，以后可以详细写。我在几项能力中选择了比较容易拾起来训练的写作。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于这个blog]]></title>
        <id>https://wendyzt03.github.io/post/about/</id>
        <link href="https://wendyzt03.github.io/post/about/">
        </link>
        <updated>2019-01-25T11:09:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Hi～这里是wendy的三间小屋🏳️‍🌈<br>
毕淑敏的三间小屋分别是，<strong>爱与恨</strong>，<strong>事业</strong>，<strong>自身</strong>。<br>
所以我准备分为三个小tag，通俗的说是：<strong>种草与拔草，专业相关，我的思想上层建筑</strong>。<br>
暂时这样决定，嘻嘻嘻，欢迎来找我玩啊😘</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>